[哩單都好鬼］前黑警‘二姐’ 現任申訴專員趙慧賢 主動調查私營機構打疫苗

懷疑想阻止私家醫生等打外國肺炎疫苗 迫用國貨
否則日後買國貨冇人打咪好柒

申訴專員公署宣布，主動調查政府現行監管本港私營醫療機構提供疫苗的機制，有否可改善之處。公署指出，去年7月衞生署與海關發現，有醫務中心涉嫌提供冒牌九價子宮頸癌疫苗，樣本對接種者可能帶來風險。

申訴專員趙慧賢說，本港出現懷疑水貨或冒牌九價子宮頸癌疫苗，主因是市場對該疫苗需求量大但供應有限，以致有不法分子將平行進口或冒牌的疫苗，提供給私營醫療機構。當局其後按既定機制跟進，並加強監管措施，公署將會探究現行監管機制的成效，以及有否可改善之處，並會向食物及衞生局、衞生署及海關進行調查。

申訴專員趙慧賢說，市面出現不合規格，甚至假冒的疫苗製品，會危害市民健康，因此必須做好把關的工作，進一步改善現行監管機制的方法。

可能想落格姐，國家要充公外國疫苗

今年4月出任申訴專員的趙慧賢，是警務處前副處長，她上任時說過，為釋除外界疑慮，所有與警務處有關的投訴個案，她都不會參與。公署昨回覆查詢時表示，趙慧賢「已委派副申訴專員全權處理對警務處的投訴，她本人沒有處理。」副申訴專員蘇錦成是前AO、民政事務局前副秘書長。曾蔭權早年做政務司司長時，蘇錦成是曾蔭權的政務助理。

問題點解係申訴專員調查
而唔係HA?

私營機構關佢乜事

中國人係高等人種，發現自己打水貨，所以香港政府要努力做嘢

push